潮洲話=義大利文 閩語=西班牙文

普通話=拉丁文
廣東話=英文
客家話=德文

似乎每個中文語系既分支都可以搵到相應既印歐語言

上海話=愛爾蘭文？

樓主終於出現啦

廣東話唔係耐過普通話？